\chapter{Vorstellung meiner Fachabteilung}\label{ch:data}

\label{sec:Vorstellung meiner Fachabteilung}

Ich bin in der Abteilung \textbf{Digital Industries Customer Service Service Delivery Expert House (DI CS SD EH)} tätig, die Teil des 
Kundenservices der Sparte Digital Industries der Siemens AG ist. Das Expert House bietet Siemens-Kunden Zugang zu fachlichen Spezialisten, 
die bei der Umsetzung spezifischer Projekte unterstützen. Innerhalb des Expert House existieren verschiedene Fachbereiche, darunter die 
Bereiche \textbf{Process Automation} und \textbf{Factory Automation}, letzterem bin ich zugeordnet.

Die \textbf{Factory Automation} umfasst ein breites Spektrum an Tätigkeiten wie die Programmierung und Inbetriebnahme von Automatisierungsanlagen 
für Kunden sowie die Entwicklung maßgeschneiderter Softwarelösungen. Aufgrund des hohen fachlichen Spezialisierungsgrads ist der Bereich in 
mehrere nummerierte Gruppen unterteilt. Meine Gruppe, \textbf{Factory Automation 2 (FA2)}, konzentriert sich auf Themen wie 
\textbf{Safety}, \textbf{Reliability} und \textbf{Technology Services}. 

Wir stellen sicher, dass die Anlagen nicht nur den höchsten Sicherheitsstandards entsprechen, sondern auch zuverlässig und 
technologisch auf dem neuesten Stand sind. Dazu gehört die Überprüfung und Optimierung sicherheitsrelevanter Prozesse, die Analyse der 
Anlagenzuverlässigkeit sowie die Bereitstellung technologischer Beratungsdienste. Diese Expertise ermöglicht es uns, für Kunden individuelle 
Lösungen zu entwickeln, die höchsten Anforderungen an Sicherheit und Effizienz gerecht werden.


