\chapter{Persönliches Fazit zum Praktikum (umschreiben)}

Rückblickend möchte ich noch auf meine persönlichen Eindrücke des
Praxissemesters bei der Siemens AG eingehen.
Da ich dualer Student mit Berufserfahrung in einer anderen Firma bin, war für
mich die Arbeit in einem großen Industrieunternehmen keine gänzlich neue
Erfahrung. Allerdings unterscheidet sich die Arbeitsweise in meiner Fachabteilung,
dem Expert House deutlich davon, wie ich es bereits kannte. Besonders
hervorheben möchte ich die täglichen Meetings, durch welche es jederzeit möglich
war, einen ganzheitlichen Überblick über den Projektfortschritt zu haben. Ich
gelernt, dass verschiedene Projektmanagement-Modelle, wie z.B. das
Wasserfallmodell oder Kanban, nicht zwingend getrennt voneinander stattfinden
können, sondern das sinnvolle Methoden mehrerer dieser Modelle auch
kombiniert eingesetzt werden können. Auch Konzepte wie „Lessions learned“ und
„Expert Talks“ empfand ich als äußerst sinnvoll und hilfreich.
Etwas ungünstig war es aus meiner Sicht, dass die SPE-Phase mitten in der
Abteilungsphase stattfand und nicht zu Beginn oder am Ende. Dadurch ging aus
meiner Sicht etwas der Blick auf den Projektfortschritt der SmartFactory-Anlage
verloren. Neben den organisatorischen Aspekten empfand ich die
Programmierung mit dem TIA-Portal besonders interessant, da es sich dabei um
eine völlig andere Art der Programmierung im Vergleich zu den mir bekannten
Programmiersprachen handelt und viele Besonderheiten zu beachten sind, wie
zum Beispiel die Berücksichtigung des zyklischen Programmablaufs und dem
Bausteinkonzept. Mein persönliches Highlight war allerdings das Arbeiten an einer
Industrieanlage. Mir wurde klar, dass es ein besonderes Erfolgserlebnis ist, wenn
ein gut ausgearbeitetes Konzept, zu einem funktionsfähigen Code führt und
dadurch ein reibungsloser Prozessablauf an einer mit unzähligen Sensoren und
Aktoren ausgestatten Anlage möglich wird. Ist man neben der reinen Informatik
auch an Mechanik und Elektrotechnik interessiert wird, ist ein Praxissemester im
Expert House bei der Siemens AG sehr empfehlenswert.

Rückblickend möchte ich auf meine persönlichen Eindrücke des Praxissemesters bei der Siemens AG eingehen. Für mich war die Arbeit in einem großen 
Industrieunternehmen eine völlig neue und spannende Erfahrung. Besonders die Arbeitsweise in meiner Fachabteilung, dem Expert House, hat mich beeindruckt. 
Hervorheben möchte ich die täglichen Meetings, die es jederzeit ermöglichten, einen ganzheitlichen Überblick über den Projektfortschritt zu erhalten.

Ich habe gelernt, dass verschiedene Projektmanagement-Modelle, wie z. B. das Wasserfallmodell oder Kanban, nicht zwingend getrennt voneinander eingesetzt werden 
müssen, sondern dass eine sinnvolle Kombination der Methoden je nach Situation große Vorteile bringen kann. Auch Konzepte wie „Lessons learned“ und „Expert Talks“
empfand ich als äußerst sinnvoll und hilfreich.

Etwas ungünstig war es aus meiner Sicht, dass die SPE-Phase mitten in der Abteilungsphase stattfand und nicht zu Beginn oder am Ende. Dadurch ging meines 
Erachtens ein Teil des Blicks auf den Projektfortschritt der SmartFactory-Anlage verloren. Neben den organisatorischen Aspekten empfand ich die Programmierung mit
dem TIA-Portal als besonders interessant. Diese Art der Programmierung unterscheidet sich deutlich von klassischen Programmiersprachen und erfordert, 
beispielsweise durch den zyklischen Programmablauf und das Bausteinkonzept, besondere Aufmerksamkeit.

Mein persönliches Highlight war jedoch die Arbeit an einer Industrieanlage. Es ist ein besonderes Erfolgserlebnis, wenn ein gut durchdachtes Konzept in einen 
funktionierenden Code umgesetzt wird und dadurch ein reibungsloser Prozessablauf an einer Anlage mit unzähligen Sensoren und Aktoren ermöglicht wird. Wer neben
der reinen Informatik auch an Mechanik und Elektrotechnik interessiert ist, dem kann ich ein Praxissemester im Expert House bei der Siemens AG sehr empfehlen.
